## DEFAULT-GITLAB-CI

Репозиторий с пайплайном и баш-скриптами для запуска простого java-приложения через GitLab CI/CD. Это просто рабочий шаблон, при необходимости можно изменить логику в соответствии с требованиями проекта.  

### Запуск на локалхосте

1. Если приложение используется в первый раз, то запустить [_init.sh](_init.sh) с параметром **dev** или **prod** (в зависимости от того, нужен дев или прод), чтобы сгенерировались `compose.env`
2. Зайти в соответствующую папку, изменить файл `compose.env` в сооветствии с требованиями приложения.
3. После этого, если ещё не делался билд, запустить для билда и поднятия контейнера либо [tbup.sh](tbup.sh) (тест), либо [pbup.sh](pbup.sh) (прод).
4. Если билд делался и приложение уже запущено, то запустить [trestart.sh](trestart.sh) или [prestart.sh](prestart.sh) соответственно (если просто перезапустить). Либо с одним параметром **\*.jar** (если он в текущей директории) или другими именем файла - в этом случае приложение рестартует с новым jar-файлом.
5. Чтобы остановить и удалить контейнер, запустить [tdown.sh](tdown.sh) или [pdown.sh](pdown.sh) соответственно.

### GitLab CI/CD

1. Файл [.gitlab-ci_template.yml](.gitlab-ci_template.yml) поместить в корень репозитория и назвать `.gitlab-ci.yml`.
2. Сам репозиторий стянуть в папку `deployment` в том же проекте.
3. Чтобы использовать своё имя проекта, а не автоматическое, можно в корне основного репозитория создать файл `project.env` и определить там переменную `PROJECT_NAME`, например: `PROJECT_NAME=my-project`.
4. На удалённом сервере должен быть установлен `rsync` и `docker`.
5. В разделе `CI/CD` на Гитлабе должны быть указаны следующие переменные:
- `DOCKER_AUTH_CONFIG` (***Protected***, ***Expanded***) - конфиг для авторизации в докерхабе
- `REMOTE_SSH_HOST` (***Protected***, ***Masked***, ***Expanded***)
- `REMOTE_SSH_PORT` (***Protected***, ***Expanded***)
- `REMOTE_SSH_PRIVATE_KEY` (***File***, ***Protected***, ***Expanded***) - приватный ключ для подключения к удалённому серверу (на самом сервере уже должен быть соответствующий публичный)
- `REMOTE_SSH_PASSPHRASE` (***File***, ***Protected***, ***Masked***, ***Expanded***) - _passphrase_ для приватного ключа
- `REMOTE_SSH_PROJECT_DIR` (***Protected***, ***Masked***, ***Expanded***)
- `REMOTE_SSH_USER` (***Protected***, ***Masked***, ***Expanded***) 
- `SSH_KNOWN_HOSTS` (***File***, ***Protected***, ***Expanded***) - вставить сюда то что выдала команда `ssh-keyscan <hostname>`
6. На удалённом сервере должна существовать директория, записанная в переменной `REMOTE_SSH_PROJECT_DIR` - в неё будут скопированы файлы для деплоя
7. Одна папка проекта на сервере используется для прода и дева, следовательно изменение sh-скриптов для одного из них приведёт к синхронизации через rsync при пуше, а следовательно перезаписи существующих файлов на сервере, даже если приложение уже запущено. Планируется исправить в следующих версиях.
8. Чтобы пайплайн работал на ветке `dev`, нужно сделать её **protected**, т.к. вышеуказанные переменные являются **protected**.
